數下中華人民共和國成立之後 中共政府同埋大陸人對香港做左啲咩事

1. 1960年代至今: 逼香港人飲東江水，仲話係恩賜俾香港人

2. 1967年 : 支持六七暴動，喺中英邊境搞搞震

3. 1984年: 中英聯合聲明, 香港要畀中華人民共和國拎走(中共話係收回)

4. 1997年7月1日: 香港變成中華人民共和國嘅一個特別行政區，當日都唔知有冇人整路障/人牆阻住解放軍入香港

5.2001年: 莊豐源案確立雙非兒童係香港永久性居民, 導致日後嘅雙非問題

6. 2003年: 中共政府虛報沙士實際情況, 一位中山大學教授 (大陸人)帶咗沙士病毒落嚟香港感染香港人, 之後大陸用自由行嚟“幫”香港經濟復甦

7. 2007年: 人大反對普選
8.2014年: 整個831框架出嚟畀香港人
9.2016年: 人大釋法, 六個議員被dq
10. 2017年: 一地兩檢

11.2019年: 陳同佳案 陳同佳本人係新移民

應該仲有好多唔記得咗，或者新聞冇講到嘅事件， 就等各位巴絲打寫出嚟

如果有人問我有邊個大陸人係無辜，我真係唔識點答

莊豐源案係港府自己搞出黎，中央本來都唔想比雙非居港權

自由行係香港自己要求大陸

東江水係售價高 但唔洗同其他地區一樣上繳税項比中央

係喎 ，自由行嗰part 主要係港共政府自己染先， 多謝指正

同埋如果香港人要交明碼實價嘅東江水稅項比中央政府， 我諗又會有多一次大遊行喇

但當年經濟咁差 冇咗班大陸人真係唔知點好

最慘就係同大陸有關嘅政策, 一制定咗就冇得取消

如果我係政府領導層, 我寧願放棄多多甜頭都唔想將來有巨大隱憂

96年唔承認立法局然後係深圳扶植咗臨立會，禮義廉全面進場再加欽點董建華，之後成個政府所有政策都係賣港。

中共搞臨立會好似違反咗中英聯合聲明之中嘅承諾， 咁英國有理由唔畀中國攞香港喎， 英國佬唔堅持下